到底係咪耐左真係會淡？

同男朋友接近一年
但係佢經常唔覆我msg
好似一唔見面就唔存在咁既女朋友

梗係喇仲洗講
係樓主唔專一啫

必然 冇辦法
愛情始終會冇激情 變做感情

唔覆msg係唔尊重
當你係狗
應該收埋其他女

我都明既
但成日夜晚或者唔見既日子都係得自己一個

唔會掛

呢d野無可避免

要睇雙方有冇心去維持

除左經常唔覆你msg 仲有咩跡像顯示淡？

希望佢都有喇

Same 對方成日灰剔我

樓主幾歲
可能佢工作太忙 唔得閒睇手機
每個人都有唔同表達方法去對另一半表現愛
可能你男朋友 係果種心中有愛 但又唔會太表現出黎果種

一係忙 一係彩你都費時

同你一樣，我就一個月見得4-5次，平時時間都係靠WhatsApp 傾計⋯拍左5年，而家3-4個鐘先覆我一次，仲要多數都係sticker/emoji...三番四次要求佢覆多d..結果都係一樣

好頹好無癮
比佢搞到有feel 都變冇feel

I know that feel
我都知佢忙 但都係好頹 好似唔想彩你咁

我明 好似自己唔值得佢花2秒去send個msg咁
成日話忙 明明以前佢幾忙都肯同我傾計

因為你條仔未玩夠呀
早啲接受呢個事實啦

因為我ex都係咁

屌左啦嘛 仲咁密覆做咩

二十頭
我知佢成日都係同朋友打機多
所以我都有比空間佢玩
始終番工好攰我明既
但打完都可以搵下我掛

希望係佢忙喇

我同佢講左幾次都係唔見有改善
所以想自己適應下
但都係有點唔開心

一樣

佢無玩開架
比較少女性朋友架
應該唔會想玩

當 instant message 變成 email

唉 事實永遠都⋯⋯

呢個比喻好中

咁你地傾咩先
如果有共同話題興趣 可以傾好耐
成日問佢做緊乜要報到 咪唔想覆
又唔好咬定掛住打機所以唔覆你

好多情侶都過唔到冷淡期

見面咩都傾 無deadair
但一見完就好似無咩存在感咁
都算有共同興趣既
但有時間唔想要佢報到咁
想比番啲空間佢同班兄弟玩下傾下計咁

正常得閒都會覆wts 忙就會講一聲多野做 遲少少覆
利申同女朋友就快一年

用返落女人身上應該都適合

不過可能有時真係諗唔到覆乜咁點

我個人覺得不會！
睇你愛他有多深！

我自問愛佢 絕對唔會搵第二個
但唔開心上黎傾下問意見啫

依樣又真係冇試過 除左鬧左交果陣會唔覆 正常情況下都係好多野講 長期wts都互send兩個錄音傾

幾個月都會

你係咪習慣好快覆返人嗰啲人嚟？

其實要睇個人修行係點

淡一定會，睇下自己或者雙方點去燃翻起個熱情

不過我好似冇乜資格俾意見，自己係嚴重愛情失敗者

習慣見到會即覆
因為放耐左我會唔記得
但當然唔係每秒望住個電話

Same
我而家仲要一個月先見到佢一兩次
好灰

未搵到啫 加油

因咩事見咁少

佢話忙 日日都ot 假期想休息
就算見都係食餐飯咁

咁你會有忍唔到嘅一日
會不停覺得
點解連幾秒回覆嘅時間都唔肯比我
就諗埋一邊
同佢反映下

假期唔會話想見下
或者一齊係屋企hea下咩？

有反映過 但都改變不了
宜加學習緊適應

假期上佢到煮餐飯食囉 又可以hea下

拍咗幾耐先一個月見一兩次
唔會想見多啲咩
btw試過咁樣 但覺得有心就可以 唔使成日見面
但到頭來原來佢去咗溝第個

唔覺得難受？有冇諗過大家唔夾？
希望你適應到
未適應完就俾人話 唔想你咁辛苦而分
但原因係佢去咗溝第二個

唉 有時on左都唔覆添
望住佢online幾次都無㩒入我個對話到
心都淡

只係過咗熱戀期 步入穩定姐
唔再係無時無刻都要搵大家
要慢慢磨合同習慣下彼此嘅距離應該係點

變咗屋企人咁

捱過咗就得架啦

幾難受都係一陣啫
見到佢既時候 就咩都無所謂
因為知自己好愛呢個人

有試過

好想可以同佢好似你講咁

我都有經歷過你講嘅嘢
要時間磨合
唔好咁易放棄

嗚 問佢點解唔覆我就比佢厭煩

佢淨係話想自己抖下
咁佢轉左新環境 可能要適應既時間
我唯有咁諗

唔係無時無刻搵對方唔代表要已閱不回下話

同我出街就成日用電話
佢同其他朋友出街就唔覆我
都唔知想點

加油 好愛就捉實
唔好俾機會自己後悔

我都成日唔應男朋友機 男朋友都唔會成日搵我whatsapp 一日可以只係得10句whatsapp 因為穩定咗 其實真係冇必要成日應同覆 除非係咩重要事

有時真係會忙到咁

但當佢得閒到睇fb嘅時候都唔覆我

我唔會放棄

唔夠一年
我都會想 但同佢講話想見多啲 可能我表達得唔好 講講下變左好似怪佢咁 最後都係變左好似爭執咁
而家我唯有習慣返自己一個

最怕就係轉新環境
以前有個朋友贈我一句
"Time proves"
十分正確

可能我未習慣呢個方式啫

擺明樓主個case唔係好忙而唔覆喎

開始被已閱到無咩感覺了

我男朋友又無咁
出街好少用

其實除咗唔覆text之外
咁見面個時係點先

例如聽你講想食咩會帶你食
記得你鐘意咩會買俾你

定係連見面個時都好hea
好少交流?

時間真係證明一切

話唔想全程傾計... 諗唔到話題

明明覆個msg 只係需要兩三秒，吹到好多野做覆唔到你

我男朋友都係3-4 個鍾先覆句野或覆emoji
但我又無咩野嘅 覺得唔洗雞deung 唔斷 想講嘅野都講咗咪得 不過每日半個鍾電話時間係真係好好好有用 我曾經都好似你咁諗架 慣咗之後覺得其實而家咁都幾舒服
利申 除非特別日子呢一年半都keep住一星期先見一次

見面一切正常
有時候我鍾意咩都會買比我架
見面都唔hea
可能真係我諗多左

你已經好過我

話題方面真係諗到咩傾咩
但我覺得 如果同一個人好熟好了解對方
即使deadair都唔會尷尬

樓主讀緊書定做緊嘢

我地完全無傾電話既習慣
因為我個人唔鐘意講電話
希望遲啲我會好似你咁習慣左

我讀緊書 佢做緊野

其實最緊要係日常見面冇變 只係你未慣！我同男朋友都係咁 放心啦
有時我會真係上連登 上ig覆人都唔覆 whatsapp 因為真係想透透氣

明白既 可能我宜加需要既係時間

有時想同佢講野但見到佢㩒緊電話都打消左講嘅念頭
一係就講完佢聽唔到

一樣情況
我之前係太多時間就開始亂諗

佢當你係肉便器炸
呢加露出尾巴啦

係真係會淡咗 佢都有解釋比我聽 而家得我一個仲係好熱戀咁

我男朋友而家都係連wts都好多個鐘先on一次
佢應該呢排真係好大壓力 好想自己自閉下

如果佢唔做主動 你又係一樣既話
咁對件事無咩幫助
只會繼續深化落去

我都算幾多時間既
可能搵下其他興趣做下自己野會好啲

我都係咁 佢有講好多原因解釋
但我始終都係會想再見佢多啲

所以要等佢用完電話先傾
or同佢1齊睇fb搵fb啲野傾
不過已經開始習慣

呢句野我都好想問下男朋友
我知佢一定答唔會，話唔會淡，佢唔會唔覆我msg，我地唔會無話題好傾。但事實上，我知終有一日佢都會係咁
佢呢幾日都已經隔得越嚟越耐覆，做其他野都唔覆我 明明以前一得閒就即刻覆我 明明以前好珍惜我地嘅相處時間⋯⋯唉
我知我去同佢講佢實話唔係淡，只係一時忽略左佢會改，但佢明唔明所謂淡就係呢啲行為，而呢啲行為會令我地越嚟越淡
利申岩岩先因爲呢樣野攤完牌 佢話佢會反省，雖然唔捨得嬲佢雖然仲好愛佢，但我都唔知再嚟多幾次會唔會心淡

唔會掛
我諗搵肉便器唔會搵我呢啲貨色

完全明白好難受

我都係
我想見佢但佢就覺得已經見好多
佢寧願用黎見朋友

咁比啲空間佢喇 男人有時真係想一個人靜下

即使出街默默無言，無形中都算是一種默契

得閒應其他人唔得閒應自己

可能我講嘅野無回嘅價值

淡到電話都好似唔想講

習慣了 我都開始係咁

我而家都係咁諗 雖然如果係我唔開心果陣 會想佢係我身邊陪我 但男人既諗法可能又係另一套
我都要學下去理解佢 雖然個過程會有難受

我嗰個講到明唔鐘意講電話
所以係唔會傾電話

習慣就好

好似幾個月前既我
熱戀期真係無得比
之後就好似上面巴打講咁
唔再係激情 變左做感情

我都係我讀書男朋友做野
加油呀 要諒解佢做野唔係話想拎起電話就拎到 我男朋友專心做野真係好耐都唔on 一次ga 不過上進嘅男人都幾charm 吖 我覺得我到時做野都會好似佢咁忙到理唔到手機 我諗我會想唔好有人煩同愛人嘅支持 所以我都會盡量俾呢啲野做緊嘢嘅佢

睇男方想唔想維繫？

好簡單因爲對方玩厭左你
想扑野果陣先搵你約你上去煮飯食睇戲
又可以慳飯錢戲飛錢又有免費外賣雞

正是

當你sp咋
鳩痕咪搵你

大家嘅男朋友做緊野忙都有籍口呀
我嗰個讀緊書

其實男朋友最需要嘅係女朋友嘅體諒
由其係做緊嘢嘅

同埋提議大家唔好將對方當係你嘅全部
多啲約下朋友
做下義工
搵下自己有咩興趣
做下運動
咁樣對個關係先會好

學識去理解佢 都係關係既一種黎

唔覆咪唔覆囉

返工覆email咩

以前未有WhatsApp嗰陣

啲情侶咪又係咁溝通

所以唯有習慣下唔見佢咁多既生活
搵下自己既朋友 或者學下野 搵啲野做下 唔好令自己既生活淨係得返掛住佢
其實我識好多男仔都係女朋友叫到先出下黎 但心中好想休息下 或者唔想見咁密 男仔女仔既諗法會唔同 唯有磨合下 學下理解對方

我都會嘗試積極啲去諗

會嘗試
可能每個人有自己空間都係重要既

我男朋友都係咁講 佢話想我支持佢 理解佢
我而家都開始做下其他野
始終我都有自己既人生 有自己鐘意既野做下

佢成日都想我約多啲朋友
但如果唔係約佢
我其實比較鐘意自己一個
然後佢就覺得我咁樣好慘 會比到壓力佢
但其實我無逼佢陪我出黎
我enjoy自己一個架喎

唔一定 但好睇你男友咩性格先知道，有種人愛人既方法係冇咁明顯 但唔代表唔愛你，佢會唔會同你諗下將來

有時我自己做野都會搞到放工前都唔覆wtsapp 男仔做野就更加如是

我地年齡都仲細
會講下將來 但都係講笑咁

屌你 一個兩秒 十個幾多秒呀 keep住覆又幾多秒呀 自己計啦 唔好講到無時無刻都得閑先得嫁

夜晚都係
不過佢可能番工太攰

即時通訊軟件反而會令到關係更加疏離

感覺好似廿四小時保持面對面

日子耐左好快悶

所以我覺得拍拖應該減少用whatsapp

大家保持返距離

其實認同
無wtsapp就唔會期待佢回

但現實可行性的確唔高

如果無藍剔 雙剔仲好

男朋友嘅日常不外乎番工打波打機訓教
番工以外嘅都係佢好享受/ 減壓 嘅時間

而我成日諗
咁結咗婚住埋之後都日對夜對
佢唔會再有咁多時間做呢啲嘢
咁咪俾佢做多呢幾年囉

所以我熄咗藍剔

淡左無咁鍾意你係事實
唔洗一直幫自己搵藉口
利申男仔， 如果對住自己鐘意既人一定會keep住搵
就算拍耐左都係咁

我個個都係 一有野做就理都唔理我 仲話番我錯 話一路以黎就我 大佬 現家邊個唔著邊個忍緊你呀 一唔係真人見面個陣好似無拍拖咁 係呀 話緊你呀

我地一開始就無咩激情
我唔介意無激情變做感情
但感情都需要維繫咖
鍾意一個人自自然然會上心 點解會越嚟越hea，係覺得我點都唔會離開，體諒佢包容佢遷就佢係理所當然 ?

同佢都係佢做野我讀書，所以佢忙我勁得閒。但平時都唔會chur佢覆，又會俾時間佢打機 已經做到最好去體諒佢，只要佢開心就得，但換嚟嘅⋯⋯

當日我仲俾個post佢睇問佢係咪真係一個女仔對男朋友越好佢就越唔識珍惜 原來係真 發下脾氣佢先會上心會緊張，體諒佢遷就佢佢就從來都唔會主動諗下我感受 但我唔想咁樣呀

拍左拖六年都仲係日日見

但事實係熄唔熄都係唔覆
點解要為一個人而熄？

唔係 我十年都會覆得快 if i can

淡左無以前個種新鮮感
但我又可以點⋯⋯

有咩都直接電話講，少ws，但日日見
其實都係睇點維繫，唔覺淡

exact7ly

因為當時我知自己會好在意係咪已讀不回
所以熄咗算

後來番intern唔想俾啊姐知我已讀不回所以就一路都熄

仲有不讀不回

好sweet

我係女仔
年年都會去旅行，我係on9個個
佢成日都叫我唔好咁on9
我事無大小都會同佢講

一係就當左你係屋企人
一係就等散，騎牛搵馬溝到第二個就飛你

當然第二種情況機率都唔細下

希望唔係第二喇

幾歲？出黎做野如果唔係住附近都好難日日見到

你男朋友做咩架？佢平時關唔關心你

可以關左個功能

一了百了

我地由中學拍到佢大學畢業出黎做野，我仲讀緊書。

其實我之前覺得佢成日唔覆我
覺得點忙都應該有時間覆我一句
但今日陪左佢一日 睇住佢做野
見到佢真係會好忙好忙 忙都真係會無時間應
所以經過今日 我都會體諒佢
佢唔係唔想覆 而係真係忙到無時間覆

做咩就唔講喇 關心架都
只係我自身感覺唔好啫
可能好似巴打們咁講
被wts害死

一年就已經咁 byebye啦

反正開唔開都係唔覆

開黎做咩

我覺得唔好太在意whatsapp
WhatsApp亦唔一個維繫感情嘅好工具
平時老細24小時whatsapp已經要即覆 好大壓力
就連自己女朋友都好似老細咁 仲大壓力

其實講電話/ 面對面溝通先最好
諗下平時見面個時男朋友點對自己

如果連見面個時都好hea好差咁就真係要諗下係咪出事

相反
差唔多6年 大家仲超越過熱戀期

說好的一年最難過呢

講電話/直接見是王道

可能我疑心大

其中一個仲係學生鳩留留既話就易啲既

唔好咁講

無呀如果係紀律部隊散仔果d
第二種情況比教高，你諗下工作環境都無異性
點會咁快對另一半無興趣

係咪追你個時同啱啱一齊就成日都text?
但係依家就少咗好多
接受唔到落差

office工黎既 唔係炒散

散仔唔係炒散

有少少 所以其實好大程式上
係我未接受到

好幸福葡萄

sor 總之身邊都無咩女

疑心大有無得救

唔覆 vs 即覆又係兩回事黎既

其實所有關係都會轉「淡」
你細細個會捉實父母對手，希望佢地會經常陪你
到今日都未必做到1星期傾1粒鐘計，幾年都未必可以同父母去一次旅行
你同你知已由相識時糖黐豆咁，日日都雞啄唔斷，放學放假有一半時間都同對方度過
到今日一月見一次已經好好，平時都係吹下whatsapp
所有關係都會隨住時間/環境/心境而轉變，我地無可能保持每一段關係都係長處「熱戀期」
所以我哋要學識一樣嘢就係「處之泰然」
彼此相處再唔係要求「激情」、「浪漫」呢啲剎那間既野
而係追求兩個人彼此都感覺到「舒服」既生活方式，學習從平淡中找到愛戀
咁樣先可以長長久久
當然間唔中都要啲小驚喜同浪漫，黎加熱下愛情既溫度
其實最重要係雙方都要顧及對方感受，互相遷就同配合，今日你讓下我，聽日我就下你
盡可能開心見誠咁對方理性咁傾下，明白對方點諗後，自己唔洗再估估下又可以諗點係兩個人價值觀中搵到平衡

唔好嚇樓主啦
我同男朋友都係大家有大家嘅朋友，各有各忙
返學溫書考試都佔咗好多時間，但係總會一星期至少見一次面

其實可能你男朋友選擇另一種方式同你相處姐
細水長流都係一件幾浪漫嘅事

「講」得好有道理
多謝你「分享」

忙唔緊要，得閒先覆，唔係要你即覆

但唔覆就接受唔到，根本冇理你感受，係佢問題

long d
少左WhatsApp 傾
我習慣緊唔秒覆
學下比空間大家
但好難

利申 我係巴 係香港

明白 謝巴打

我男朋友自從上年轉咗工之後就係咁
我又好得閒咁成日亂諗
間唔時問佢“你係咪淡咗” “厭咗我?” “係咪掛住之前女朋友” “識咗新女?”
總之咩念頭都有
佢就好苦惱 以為係我情緒化亂諗

有次我好認真咁講晒所有感受
特別講個落差
又唔覆機個啲
仲有對個關係好大影響
佢先明
(男人唔講白啲係唔會get到）

佢先同我講
其實轉咗工 好大壓力好辛苦
唔想做錯嘢 都好忙
所以先將成副心機放落做嘢
可能真係咁忽略咗
但係佢堅持落去都係想俾到將來我
唔同我講係因為佢只係想自己承受啲壓力
只係俾快樂我
而我嘅諒解同支持其實對佢好重要

其實咁樣攤晒牌先知道對方諗緊咩
所以一次過坦白晒有咩問題先最解決到
同要多企係對方角度諗

same習慣緊

好中
仲有要識道歉

想問下佢點樣唔覆你，有冇例子

唔想講太多喇 男朋友都有上lihkg

啱啱女朋友叫我抽多啲時間做啲自己想做既野 我就意識到熱戀期過左 五個月

拍咗都有四五年
男朋友從來唔會俾機會我亂諗野
基本上我sd msg俾佢都會即覆
就算忙緊都會儘快覆，絕對唔會超過一日唔覆我
所以我都無刻意等佢msg
反而我有時叫佢唔一定要覆得咁快,有野忙就做咗先

唔覆message一日既話根本係要好唔care條友先做到

我個frd個男朋友真係可以賤到幾日先覆一覆
真係諗起都辛苦

我都好想好似你講咁

咁其實無乜野啊
嘗試同佢講吓

忙呀大佬
幾多機打先得架...

由秒回到被藍剔...可以點

同我男朋友一樣
但我地淨係拍左年幾已經咁

你睇下我個名先

最緊要大家都要有心維繫，互相關心，呢樣唔懶得，再一齊發掘新鮮事。我以前都曾經咁諗，認識左而家男朋友對呢樣睇法有改觀，真係心態問題

仲可以點？

一年都唔算耐，已經搞成咁點行落去
我同男朋友都就一年，日日都好熱戀...
不如試下抽時間見多d或者養成一d習慣？
例如訓教一定同對方講一聲早抖，我愛你

淡乜撚, 兩個人對耐左都係講相處技巧.
除非你自問你個人係乜都感情先行, 咩都講feel, 唔係就咪鳩up咩淡唔淡呢D 19野.
大把識同人相處既人, 同另一半十幾廿年都好sweet.

其實淡咗可以點

我都覺得溝通好重要
但都要對方肯同你溝通肯去了解你諗咩
試過同ex講話想傾下我地D問題結果我認真討論佢係度派膠 逼人講分手
所以係ex 浪費我時間

一齊左3年都冇淡過
其實好睇你地點樣相處
有時嘈下交其實冇壞 係變相嘅一種溝通 方便磨合大家
盡量建立多d共同興趣啦

會
早兩日比人飛左 2年

現任之前成日話淡咗，但又唔會想做啲嘢去挽救

我同我依家呢個已經六年
同居緊 但係已經唔會Whatsapp (除非有事)
or 太多身體接觸
見都係得返屋企果一兩個鐘
之後就會訓教

但係你會仍然 feel 到互相都重視同著緊對方
你話淡就一定係比初初果陣淡左
但係拍耐左自然會各有各空間
不過如果係另一半淡先 自己會頹一段時間
之後等到自己都想要返啲空間就會接受到

我都想快啲等到自己可以接受到

利申 同女朋友拍咗就快兩年

我反而愈耐愈愛

我地一直都係平平淡淡
唔會太chur對方
有野想講先講，冇就唔講
我自己又唔覺淡左，覺得咁樣幾舒服

唔好太重視覆既次數會好d

我份人唔太鐘意whatsapp
覺得好煩 所以有時都未必覆到條女
其實未必話淡

我以前都會咁諗
佢唔覆唔主動搵我我會勁頹但佢就唔覺得係咩
但經過有一次可以話係佢失去咗我之後
佢就好似識得珍惜番我
而我嘅心態亦都變得冇咁執著
所以而家唔係成日同定期見
又唔係成日有wtsapp
但大家都知對方唔會離開自己
咁唔會俾到對方太大壓力但見面嘅時候仲會有sweet嘅感覺

其實係咪樓主男朋友習慣咗
同埋相信你會一直係佢身邊咋
不過有時男人唔俾啲苦頭佢試下都唔會知死

首先點解少覆msg就係淡左先
認真做緊野個陣真係唔會留意電話
大家都秒回唔洗做咩 專注d做完先覆咪仲好 一陣又話人hea覆
同埋你都係太得閒覺得悶先想佢陪你傾 搵下自己野做煲下劇都好

利申 我之前同你一9樣 因為sem break無工翻太得閒 日日煲劇等佢放工
佢翻工個陣仲要不停on what's app覆客 就係唔覆我 但明白左之後就等佢放工先搵佢 咁咪唔會已讀不回我

番工忙姐 唔一定淡嫁 男朋友打兩份工 都係得閒先傾

樓主等散

樓主條仔 生在福中 不知福bo 佢仲掛住打機唔理你 睇怕都 祝你好運啦 遲早.....

我之前都會咁諗
不過因為我on shift 佢95
所以有時大家唔覆大家wtsapp 好正常

淡唔淡其實係睇你地真人見面既時候
相處會唔會陌生 有尷尬
呢d 先會顯現你地有無淡左

我自己真人見到佢好熱情
又會嗲佢又會做好多野話掛住佢
同wtsapp 反差好大
所以而家一d 都唔覺得淡到

佢地係我地得閒既時候分分鐘好忙
唔可以秒回
如果我地ff too much 又發脾氣 亂咁諗
只會傷感情
到時就真係淡

冇追po
但小別 會唔會勝新婚？

可能我地仲係磨合緊既

呢種老夫老妻既感覺應該係要時間去培養
同我宜加邊有得比架

女既愈耐愈愛 愈想另一半係身邊
但男既 好多時候都係 愈耐愈相信你會一直係佢身邊
結果愈黎愈hea

遲早點⋯⋯
唔會掛

嘩好我ex就係咁，我先飛佢

拍咗差唔多年半
同你一樣 我讀書佢返工

遲覆msg呢個我又覺得可以唔洗太緊張嘅
佢返工早起過我好多
每朝都會打俾佢 然後我就繼續訓
Whatsapp有咩想講sd完俾佢我就算 見到有咩好笑照sd
唔會話特別點 佢有時間就睇冇時間就唔睇
始終佢地返工攰好大壓力 冇可能下下拎起手機
收工之後你仲咁chur會好辛苦

拍拖去到穩定期最緊要係保持返距離 俾適當嘅個人空間~ 如果搞到佢地好煩 佢地真係會寧願分手自已一個都唔想煩

你可以等佢差唔多收工個時問佢食唔食飯 見下佢
吹下水 咁咪仲好

所以話拍拖搵唔岩對象
結果就會好似玩鳩自己咁